# Messenger Client
Сервер для клиента: https://gitlab.com/aleshkashell/messenger-server.git

## Cодержание

- [Запуск](#запуск)
- [Урок 1](#урок-1)
- [Урок 2](#урок-2)
- [Урок 3](#урок-3)
- [Урок 5](#урок-5)
- [Урок 6](#урок-6)

## Запуск

Без сервера клиент не работоспособен. Так же необходима MongoDB на порту 27017.
```bash
git clone https://gitlab.com/aleshkashell/messenger-client.git
pip install -r requirements.txt
python client.py --name username
```

## Урок 1

### Сделано:

- Добавлены смайлы в интерфейс клиента
- Добавлены обработчики нажатий на кнопки со смайлами
- Формат сообщений переделан в html
- Сигналы для смайлов заменены с использования lambda на partial, т.к. в итоге получался один обработчик
- Добавлено README

### С чем проблемы:

- Не происходит анимация смайлов ни в qtextedit, ни в qtextbrowser полях

## Урок 2

### Сделано:

- Сделано форматирование отправляемого текста
- Основной скрипт разделен на модули интерфейса и логики
- Сделана загрузка изображения и установка его размера
- Изменен дизайн кнопки отправить
- Сделано применение эффектов на загруженное изображение: чернобелое и сепия
- Добавлен вызов формы смены аватара на основную форму через меню ```Конфигурация -> Смена аватара```

## Урок 3

### Сделано:

- Добавлена обрезка изображения на 10%
- Регистрация клиента на сервере запускается асинхронно

## Урок 5

### Сделано: 

- Клиент полностью переведен на mongodb

## Урок 6

### Сделано:

- Рассмотрена работа с kivy
- Создан графический интерфейс на kivy без привязки к движку
- Дальнейшее развитие на kivy считаю безсмысленным
